---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 07 # Не трогать!
Месяц: 09 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-09-07

---
# [[torch.nn.Conv2d сверточный слой- Pytorch]]

Общая теория по сверточным слоям отлично представлена в конспекте [[Сверточные нейронные сети]].

> **Вопрос:** Что означает "2d" в `nn.Conv2d()`?
>
> 2d означает двумерные данные. Например, наши изображения имеют два измерения: высоту и ширину. Да, есть измерение цветового канала, но каждое из измерений цветового канала тоже имеет два измерения: высоту и ширину.
>
> Для других размерностей (например, 1D для текста или 3D для трехмерных объектов) существуют также `nn.Conv1d()` и `nn.Conv3d()`. 

> [!tip]
> Слой `nn.Conv2d()` ожидает в качестве входных данных 4-мерный тензор размером `(N, C, H, W)` или `[batch_size, color_channels, height, width]`.

## Гиперпараметры

* `in_channels` (int) - Количество каналов во входном изображении.
* `out_channels` (int) - Количество каналов, полученных в результате свертки.
* `kernel_size` (int или кортеж) - Размер сверточного ядра/фильтра.
* `stride` (int или tuple, необязательно) - Насколько большой шаг делает свертывающее ядро за раз. По умолчанию: 1.
* `padding` (int, tuple, str) - Добавление отступов по всем четырем сторонам входного сигнала. По умолчанию: 0.



> **Вопрос:** Какие параметры мы должны задать слоям `nn.Conv2d()`?
>
> Это хороший вопрос. Но, как и во многих других областях машинного обучения, значения этих параметров не фиксированы (напомним, что поскольку эти значения мы можем задавать сами, их называют "**гиперпараметрами**"). 
>
> Лучший способ узнать это - попробовать разные значения и посмотреть, как они влияют на работу модели.
>
> А еще лучше - найти работающий пример по проблеме, похожей на вашу (как мы сделали с TinyVGG), и скопировать его. 


## Последствия работы сверточного слоя

С определенной конфигурацией гиперпараметров сверточный слой может дать выходные данные с формой отличной от формы входных данных. Чтобы отследить эти изменения и контроллировать их можно попробовать воспользоваться [данным ресурсом](https://poloclub.github.io/cnn-explainer/).
## Смотрите также:

- [[Сверточные нейронные сети]]
```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. [[03_hw.ipynb]]


---
#pytorch 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос